\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage[]{tabto}
\usepackage[]{hyperref}
\usepackage[]{array}
\usepackage[]{dashrule}
\usepackage[]{longtable}
\usepackage[a4paper, total={15cm, 24cm}]{geometry}
\usepackage[]{color}

\title{Projektbeschrieb (Kurzfassung): Kaufmann LP 2018}


\begin{document}

%Titelseite startet hier ohne Nummerierung
\begin{titlepage}
\maketitle
\thispagestyle{empty}


\end{titlepage}

%Inhaltsverzeichnis startet Hier mit "Roman" Nummerierung
\pagenumbering{roman}


%Eigentliches Dokument startet Hier mit "Arabic" Nummerierung
\pagenumbering{arabic}

\section{Biographie}
Die Band "Kaufmann" begann im Frühling 2014 als Soloprojekt des gleichnamigen, in Chur wohnhaften Musikers, Reto Kaufmann. Am Schlagzeug dazu kam Raphael Leu, am Bass Gijs Marks und an der E-Gitarre/Melodika Manuel Riederer. Eifrig und zielstrebig wurden Texte und Melodien geschrieben, die eine Gratwanderung zwischen Melancholie und Glückseligkeit, zwischen Hoffnung und Verzweiflung beschreiben. Eine Gefühlswelt umrahmt mit ehrlichem Mundart-Pop, das war die Idee. Das jetzige Ziel besteht darin, eine erste LP zusammen mit Videoclips zu veröffentlichen, um möglichst viele Leute auf sie aufmerksam zu machen.

\section{Projektbeschrieb}

\subsection{LP Inhalt}
Die geplante LP setzt sich aus zwölf Songs zusammen. Diese werden in den Alterna Recording Studios in Basel zusammen mit Philippe Laffer bearbeitet und aufgenommen.

\subsection{Planung und Partner}
Die CD wird in Zusammenarbeit mit dem Zytglogge Verlag (\href{www.zytglogge.ch/}{www.zytglogge.ch/}) veröffentlicht, diese sind unter anderem verantwortlich für Promo (Radio, Web, Print etc.), Vertrieb, Budget für Marketing, Video, Grafik / Gestaltung Album.
Den Kern dieses Projekts bilden die Aufnahme und Bearbeitung der Songs in Zusammenarbeit mit dem Basler Produzenten Philippe Laffer (\href{http://www.alternarecordingstudios.ch/}{http://www.alternarecordingstudios.ch/}). Für das Booking der Band ist in Zukunft Tanja Schmid von der Booking Agentur Herrera Entertainment zuständig (\href{https://www.herrera-entertainment.ch/en}{herrera-entertainment.ch}).
\subsection{Bezug zu der Stadt Chur}
\subsubsection{Inhaltlich}
Vorallem Reto, Gijs und Raphael ist der klare Bezug zu der Stadt Chur sehr wichtig. Da allesamt schon lange in Chur wohnhaft sind und sie ihr musikalisches und künstlerisches Schaffen hauptsächlich in dieser Stadt entfaltet haben, möchten sie dies auch in ihrer Musik wiedergeben. Chur um Mitternacht im Regen und als romantisches Bild einer idyllischen Alpenstadt, das sind Themen, die im Song "König vu dr Nacht"{} klar den Bezug zu der Stadt Chur aufzeigen und von den melancholischen Melodien von Gitarre und Gesang zusätzlich unterstrichen werden. Auch die geplanten Videoclips werden den Bezug zu der Stadt Chur klar wiedergeben, da wir bekannte Orte im Clip miteinbeziehen möchten.
\subsubsection{Sprachlich}
Der Bezug zu der Stadt Chur zeigt sich auch sprachlich ganz klar. Alle unsere Songs werden auf Mundart, bzw. Churerdeutsch geschrieben und gesungen. Dies verleiht den Songs zusätzlichen Charme, macht sie verständlich für alle deutschsprachigen SchweizerInnen und ermöglicht es uns, uns in unserer gewohnten Sprache auszudrücken.

\subsection{Bezug zum Taminatal}
Reto Kaufmann und Manuel Riederer sind beide Bürger der politischen Gemeinde Pfäfers SG und haben ihre Kindheit und Jugend in Bläs, beziehungsweise Pfäfers verbracht. Schon seit dem Ende ihrer Schulzeit musizieren sie zusammen, die ersten musikalischen Gehversuche entstanden alle in Pfäfers. Nebenbei absolvierte der Sänger, Reto Kaufmann, die Lehre als Kaufmännischer Angestellter bei der Gemeinde Pfäfers. Die Jahre im Taminatal prägten somit auch das musikalische Schaffen der Band Kaufmann, wobei ein Grossteil der Lieder, in Bläs – im Elternhaus des Sängers Reto Kaufmann – entstanden. Sie wurden alle auf Mundart, im Dialekt geschrieben. 

\subsection{Videoclip}
Nach dem Recording drehen wir in Zusammenarbeit mit Marc Welschinger zwei Videoclips, die wir kurz vor der LP veröffentlichen, um unsere Zielgruppe zu mobilisieren und sie auf die LP vorzubereiten.

\subsection{Veröffentlichung}
Die LP wird planmässig im Februar 2018 - die Videoclips kurz zuvor - veröffentlicht. Die LP wird sowohl als physischer Datenträger im CD Format, als auch in digitaler Form auf ausgewählten Streaming Plattformen wie Spotify oder iTunes erscheinen. Gleich nach der Veröffentlichung der LP ist in Zusammenarbeit mit der Booking Agentur Herrera Entertainment eine Release-Tour durch die Deutschschweiz geplant.\\


\section{Vorproduktionen/Demoproduktionen}

In Zusammenarbeit mit Philippe Laffer wurden bereits einige Songs als Demoversionen aufgenommen, diese sind hier verlinkt und dienen dazu einen Überblick über das musikalische Repertoire der Band zu schaffen.
Link: \href{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}



\section{Budget und Finanzierungsplan}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|}
\hline
& Ansatz & Anzahl & Aufwand & Ertrag\\
\hline
\textbf{LP Produktion mit Philippe Laffer} & & & & \\
\hline
Vorproduktion, Recording, Edit und Mixdown & Pauschal &  & 22'600 & \\
\hline
&&&&\\
\hline
\textbf{Studio Nebenkosten} & & & & \\
\hline
An- und Rückreise & 0.55CHF/km & & 900 &\\
\hline
Übernachtung & 140CHF/Nacht & 8 & 1'120 &\\
\hline
&&&&\\
\hline
\textbf{Herstellung} & & & &\\
\hline
Tonträger &&& 3'000& \\
\hline
Grafikdesign (Artwork,d- Fotomaterial etc.) &&& 2'000 &\\
\hline
Webauftritt &&& 1'500 & \\
\hline
Videoclips & 5'000/stk. & 2 &  10'000 &  \\
\hline
&&&&\\
\hline
\textbf{Sonstiges} & & & &\\
\hline
Reserve & & & 2'000 &\\
\hline
Vorraussichtliche Einnahmen aus Crowdfunding & & & & 6'000 \\
\hline
Beteiligung des Zytglogge-Verlags & & & & 15'500\\
\hline
&&&&\\
\hline
\textbf{Eigenleistung} & & & &\\
\hline
Bandkasse & & & & 3'000\\
\hline
Eigenbeteiligung der Bandmitglieder & &  & & 2'000\\
\hline
\hline
TOTAL AUFWAND & & & 43'120 & \\
\hline
\hline
TOTAL ERTRAG & & & & 26'500 \\
\hline
\hline
VORAUSSICHTLICHES DEFIZIT & & & 16'620 & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\section{Weiterführende Links / Hörproben }
\begin{itemize}
\item[--] \href{https://www.facebook.com/kaufmannmusic}{facebook.com/kaufmannmusic}\\
\item[--] \href{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}\\
\item[--] \href{https://www.alternarecordingstudios.ch/}{alternarecordingstudios.ch/} \\
\item[--] \href{http://www.zytglogge.ch}{zytglogge.ch}\\
\item[--] \href{https://www.herrera-entertainment.ch/en}{herrera-entertainment.ch}\\
\item[--] \href{http://kaufmannmusic.ch/}{kaufmannmusic.ch}
\end{itemize}

\end{document}